DSE 開源教科書及筆記計畫：GitHub

搞緊 DSE 開源教科書及筆記計畫
喺 GitHub Page 整咗個網站：

啱啱先發現有軟件台呢樣野。

好直接，想大家幫下手，畀啲意見。
GitHub:

點整網頁唔係幾熟。
只學過一啲 html, css
間硬做咗個網頁出嚟，維護上有啲麻煩。

嚟呢度請教下大家，多謝各位。

版權問題點解決？

免責聲明。

仲有就係明確指出 提交筆記代表授權給本計畫使用修改分享你的作品(筆記)。

多數人唔會分享自製嘅筆記
而係分享補習老師, 學校嘅筆記

用緊 GNU General Public License v3.0 開源協議。

都幾麻煩下，有冇人熟點樣處理。

嗯，所以有講明唔好提交版權不屬於你自己的筆記，就好似補習社同學校嘅筆記。

跟住就係免責聲明指出 貢獻者若牽涉侵權行為本計畫不負責。

但有冇用唔知道，連登有冇個區可以召喚法律人士。

咁有人upload咗侵犯版權嘅人你會唔會主動delete? 定係收到律師信先做嘢？

梗係主動...。
問題係點知嗰啲嘢係咪侵犯版權。
所以主要睇下免責聲明有冇用。

而家諗返，其他網站都會有上載之類嘅功能，又點樣處理侵權問題，聽日查下佢哋點樣做。

用github我以為你想搵人由頭寫open source筆記
咁樣唔會有版權問題，但好chur

其實本身係諗住純 GitHub

但係諗返起好似有 Github Page 呢樣嘢。

所以而家就搞成噉。

個計畫有分兩個部分，一個係開源教科書，另一個係筆記。

筆記嗰邊靠收集，要睇下有冇人肯貢獻。

教科書嗰邊未諗到點做。
其中一個諗法係將最多人贊同嘅嗰堆筆記整合。

從頭寫過又唔係唔得嘅，不過有人肯做咩。

欸其實你咁講又好似唔錯。

試下開個純 GitHub 嘅 open source 筆記。

等陣。

啲人唔識用 GitHub（爆喊

支持但呢啲學術野可唔可以用返英文？

中文睇到一舊舊

俾 DSE 啲人睇架，又唔係個個都好鍾意英文，咁會嚇走曬啲人。

用乜都好整完冇人知就冇意思

周圍搵緊資源。

已經有人會畀，我自己都有唔少筆記。

就算唔多人貢獻。
做資源整合都好。

。
睇錯字，我以為你話冇人貢獻冇意思。

宣傳嗰邊，
之後校園台大家幫手 Push 下？

push

做緊代碼重構。

香港講貢獻都係一個問題
主要都係比現有資源出黎當自己做左野
轉載資源都係一種貢獻但呢種貢獻任何正常能力既人都做到

用markdown人手打就應該無版權問題？

mit好啲喎 一唔係cc by sa啦

其實我都唔知用邊個開源協議好。

cc by sa ？

其實用 GPL v3 係驚大家擔心我後屘會閉源。

有冇人有其他建議。

目前 Contributor 得我一個，可以隨便換。

認真地潑個冷水
如果係純upload分享嘅，用google drive folder 算啦
github係for code-based file versioning
如果人手重打做markdown，都仲值得再整個frontend去食github raw
但得圖片/pdf 就咪搞

ok 冷水收到

google drive 可以畀人 upload 咩

其實我都 feel 搞唔起。

我當我自己整咗個整合資源嘅 Page 啦。

我六七年前都有諗過做類似project
我想整晒全港所有科目小一至中六嘅開源教科書
不過喺佔領運動後擱置了

我提議分三部份
1. 教科書
2. 題目/試卷
3. 答題貼士/解題

首先筆記無乜用 特別係其他人嘅手寫筆記 好難check啱唔啱
整做png/pdf 都好麻煩 最好係整合成答題貼士
format 方面可以參考 wiki 用LaTeX
題目/試卷 同 答題貼士/解題 可以慢慢積累

要一個人做晒係無可能 要做所有科都係
如果你想專攻DSE
我建議係由淺入手 先做一科數學科
因為數學係最易知題目/答案啱唔啱
數學又係必修科
同埋全世界嘅數學科都係差不多 網上好多資源
分分鐘搵到海外高手一齊搞
如果集合到一班有心人
唔使好耐就可以出到第一版教科書

點確定入面d野係岩？

以前有學生買左d 聲稱5**手抄筆記返黎
d concept 錯撚晒
都唔知係咪用黎伏人

5**其實唔代表Concept好
可能有啲人靠操卷操返嚟

所以樓主要諗埋點杜絕呢d友放山埃出黎害人

無辦法架，係人都會犯錯。
根本唔應該假定upload上去嘅嘢正確無誤，而係應該有機制去比人提出意見、自我完善。

點解唔係俾人自己git push上去做contri, 要先send去某個email做verify?

git用latex打完upload上去可以自動排版, 想易上手d用埋markdown

推左先
得閒打啲筆記俾你

要向非IT人解釋對比起Google doc，依種協作方式有咩好處

latex係標準排版語言, 比起google doc, 更加合適寫大型文檔

好處:
1. code base generation 打完code經compiler出PDF
2. 自動排版, 唔會唔同人寫有唔同既syntax
3. auto referencing, 平時d equation你打一句就自動落cite
4. equation功能, 數理科你用google doc都係打latex

另外git係有branch 功能, 呢樣野可以俾你異步開發, 可以做定期release跟住一merge個githubio 就會自己用最新版本release

git做merge request仲可以係入面討論點改野, 配合latex係極岩呢個project

如果覺得latex難上手(in which都唔算難, 只要你識左個基礎syntax好快就打得好好, 除非你玩reference要加d plugin), 可以由markdown打起, markdown係簡化版latex,配合MathJax就打到equation, 仲可以係同一個document做hyperlink

你估個個識用 git 同 LaTeX 咩

本身諗住係想多啲人參與到。
筆記 -> 影相 算係最低學習成本。

明白，感謝。

我係查緊有冇方法加個掣投票。
正評負評噉樣。

github 本身個branch 功能就係咁用

提交者做merge request, 後來者開issue討論同修訂

問題係 github page 呢啲 靜態網頁做唔到投票。

唔係影咗相scan咗d筆記就叫開源

的確認真可以考慮下教人點樣用 GitHub 。

你腦入面既 google drive 係拎黎做乜？

我嘅意思係 Google Drive 可以俾人上載又唔畀人修改(刪除)嘅咩，我搵過進階權限冇呢個功能。

無必要投票
要其他人信得過
一定要專人審核過
啱就啱 錯就錯

攞 DSE程度數學 來計
普通理科教師都應該識
唔難搵人檢閱

如果連工具運用呢 D 最基本既野，身為發起人都唔知
好大機會一開始揀錯工具做野